一人一間垃圾中學 [2]

大家知唔知慕光既歷史?? 慕光英文書院由杜太即杜葉錫恩女士創辦，她為香港戰後一位相當重要的政治及教育界人物。大家睇下以下資料, 睇完你會好感動.

回想香港五六十年代時，港英政府普遍忽視民意，但杜葉錫恩女士卻常主動聆聽並反應市民訴求，更呼籲政府推行民主政制，因此，她跟已故的貝納祺御用大律師，實在是香港民主運動的先驅。近年，杜太跟筆者的政見即使不同，但她為香港作出的貢獻，絕對是功不可沒。

杜太非常關注基層市民的權益，常為公義發聲，為港人抱不平。以一九六六年天星小輪加價事件為例，當時為市政局議員的葉錫恩女士，一方面發起反加價簽名運動，共收集到逾兩萬個簽名，另方面，她更前往英國斡旋，跟國會議員和其他機構接觸及會面，藉此向港英政府施壓。無奈，其積極爭取卻無法阻止天星小輪加價，不過她已在市民心目中，奠定其人民喉舌的地位。此外，針對港英政府當年嚴重的貪污問題，葉錫恩女士亦不遺餘力，甚至親自拍照紀錄官員收賄證據，向政府高層反映投訴。最終促使當時的港督麥理浩爵士正視貪污問題，成立廉政公署。由此可見，杜太為香港絕對是貢獻良多，期望她能夠繼續健康地安享晚年。
(記者龔學鳴)杜葉錫恩生前一直熱心推動教育，早年她與丈夫杜學魁、好友戴中等人，以一個大型帳篷為基礎創立學校，為基層提供廉價教育服務，以貫徹及實踐他們的理念：「社會因教育而光明」。經過逾半世紀的努力，當日的帳篷學校，今日已成為地區名校慕光英文書院。杜葉錫恩退休後，居於慕光的校內宿舍，以慕光為家。

為什麼說杜葉錫恩的離世是香港的「重大損失」？

一個真正為香港人嘅英雄杜葉錫恩女士對香港民主派的看法，藉值得香港人三思

慕光英文書院新校長 堅守杜葉錫恩教育理念

關家榮囡囡母校

保良局有邊間係唔垃圾

Agger

頂級學府 家長首選

頂級學府 家長首選

good hope forever true!
good hope all hail to you!

pound of 關蛇 pound of my school

余近卿

所有明愛中學

其實2000年後講垃圾學校冇乜意思, 因為好多間都可稱為垃圾學校.
反而80, 90年代垃圾學校真係寥寥可數, 因為80, 90年代冇乜教畜, 大部份老師都有 heart 教書, 就算冇料到既老師都有 heart 教, 令到學生都服從老師尊敬老師, 就算學校都好著重學生. 自2000年後.... 唉
80, 90年代垃圾學校真係得幾間 , 地利亞係首位.

嶺南衡怡紀念中學
老師有D OK
不過垃圾同學多

嶺南衡怡紀念中學
點解垃撚圾呢?
各位可以參透下

十年前既樂道中學？我肯定當時係band3
唔知依家點了

冇變過

麗澤中學 屌佢老母

沙田培英中學曾經嘅訓導主仼夠巴閉
用CCTV捉人週會唔專心再當眾鬧

邊個

慈雲山個間米唔垃圾囉

點解無人講聖馬可

CFSS 睇咗幾版都未有
奶共 算藍定紅
有少少錢以為自己好馨香

唔記得咗講
創辦人係伍淑清

咁都可以推爆post

Band 1喎

痴撚線咁都有2

而家重有邊個網站嘅rank 係準確
中學排名

究竟張祝珊點樣生存係寶馬山五嶽之中
而又可以咁勁

Band 1 還band 1
人品還人品

呢間不嬲勁開

er er sir

顯理專岀傻閪

校長好口臭

明愛柴灣馬登基金中學, 簡稱:CCM,正垃圾 超級奶共

明愛間間都係廢柴

我係保良局顏寶鈴校友
呢間真係好嘢
有得讀IB
康校長將佢由band3尾變做band1尾
佢最怕隔離間垃圾基道同學走去搞我地
所以lunch break 要係學校食

寶馬山拍逃學威龍
出曬名

都係band 3垃圾

都換咗啦 而家嗰個好好多

講垃圾點可以無李求恩
奶共紅底學校 個校長幾乎一年一新聞
出曬名

兩個都好

隔離河校友留個名

有冇巴打讀孔聖堂?

講垃圾講奶共
一撚定係福建中學，官塘果間就特別衰
學校政策同共產黨冇分別
入面啲老師都係封建思想
講垃圾真係佢認第二無人敢認第一

好L鍾意收新移民 仲要成日聽到佢地講普通話

利申 已quit

其實五嶽已經大不如前 冇以前咁撚癲
同埋寶馬山有個幾有趣嘅定律就係
海拔越低banding 越高
所以下面嗰啲咩 庇理羅士 金記 ccsc 就係清流
然後李潤田 協同嗰啲叫過得去
最後再上啲就五嶽啦

鞋抽江母校

逃學威龍好似係蘇浙取景嘅？

plknpl
年年都走好多個老師好極有個譜

第幾任校長先

五嶽劍派

你哋個新校長喺舊校好多前科

願聞其詳

越上山就越係武館
笑死

所以話間嘢垃圾
因為學生都垃圾
老師越閪越多打手
中𠹌咗斯德哥爾摩

青松侯寶垣中學

冇 個個都話自己嗰間差

more

董之英
潮館
明愛馬鞍山
曾壁山

逼走好多有heart老師你哋啲老師一定要好好珍惜
亂咁使錢可能你哋啲學費
係咁谷banding要做top band 1早幾年有人跳過樓
學生搞學生會都搞到上埋報
上次佢返嚟我見到佢好似皇帝咁 成班老師喺後面 有個老師仲幫佢擔遮做阿四

因為佢係山中間 唔係山上面 未有同流合污

體育阿sir爛賭欠債
返學校偷錢比人報警

咁抵死啦男人爛賭欠債無個值得同情

郭sir去左邊? 有冇人知

爛賭教師返學校做賊
年輕男教師變成病態賭徒，輸爆煲淪為校園盜賊！曾培育不少學界體育精英的教師沉淪賭海，一度僥倖贏得百萬元彩金後，迅即又輸光，欠下銀行及財務公司巨債，三年前破產後仍賭性不改。雖月入五萬，卻不夠填百萬元賭債，借遍親友和同事，月前借錢不遂玩自殘，近日有人疑走投無路，竟在校內涉嫌連環爆格，盜取約六萬元現金，疑用來搏殺，警方調查後將他拘捕。

係呀
升左做校長跟住消失左

其實佢唔係副校
應該係唔知咩既主任
康校長退休之後到佢做
而家消失左

死左狗收皮啦

Aka 屯門警察訓練學校

去咗林大輝

同我哋學校一樣有heart嘅走晒 識擦鞋嘅長留
佢一走我哋啲老師開心返晒 仲走少咗好多人

康校長地獄式管老師
個個都走曬
不過佢真係有料 Band3 變 Band1
唔係我都唔會去個到讀

Same 老師都on99 啲是非係班八婆到傳出嚟

不如講下邊間中學好

個個都話自己個間差㗎啦 屌所以唔會有人話好
講差講返啲武館啦

新詩大文豪親自落場打班際屈你中學雞機
刺蝟頭人妖口沒遮攔句句都侮辱人無家教當正自己風趣cool
一大班打手
唔知使唔使氹個西瓜落海搵嗰位打手小朋友上水
What’s wrong with you?
唔係咩好仆街好奶共嘅事
但垃圾係事實
成間垃圾都痴𠹌綫

ching睇黎成日俾人恰搞到反社會

邊間最多女?

文理書院 九龍

圖?

點解仲未有人提美孚地利亞
全部南亞仔

「地區名校」.....
笑撚咗

所有女校

女神hon

保一勁到你唔信

點解荃灣區除左荃灣官立 全部都係垃圾?

莊啟程
光頭副校

保良局蔡繼有？

我個間顏寶鈴
唔係垃圾
只不過(康)羅校長對老師好嚴
好多老師唔撈
聽講校長對學生幾好

（行動po)有個傻仔手足印咗幾百份，搵人同我幫手派哂佢

所有中中

顏寶鈴好多差妹

百周
董玉